[學佛][阿彌陀佛]愛跟感謝，是宇宙真理

淨空法師：【愛跟感謝，是宇宙真理】

諸佛跟如來，是一還是二？諸佛、如來不一不異，不能說一，也不能說二，確實有二個講法。諸佛，從相上說，如來，從性上說。

自性有本能，就是世尊在楞嚴會上講的見聞覺知。見聞覺知之性，或者講法性，永遠不生不滅，遍法界虛空界。除了本能之外，自性還有本德，也是遍虛空法界，本德是什麼？慈悲，愛。

每個宗教都講愛，佛法講慈悲，《古蘭經》講仁慈，《新舊約》講愛，神愛世人，上帝愛世人。所以「愛」是宇宙的真理，宇宙真理就是法性的本德，本具的德性。

這樁事情，江本勝博士從水結晶實驗發現了。水，能看，能聽，能接受人給它的訊息，什麼訊息最好？「愛」跟「感謝」，這二個訊息反應的結晶最美。

實驗了八、九年，他肯定愛跟感恩、感謝，是宇宙的真理，我們知道，這是性能、性德，性能是見聞覺知，性德是仁慈博愛。我在新加坡跟九個宗教往來，也寫了幾句話：一切宗教的根本，就是仁慈博愛。一切宗教救度眾生的宗旨，就是幫助眾生離苦得樂。

節錄自【中峰三時繫念法事全集】44集

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

感恩阿彌陀佛